﻿**Правила предметной области**

**Даты внесения изменений**

|**Версия**|**Дата**|**Описание**|**Автор**|
| :- | :- | :- | :- |
|Итоговый вариант|12 апреля, 2023|Обновленная версия с исправлением ошибок|Алексей Богомолов, Дарья Бородкина, Денис Маханько|
## **Бизнес-правила**

|ИД|Правило|Частота изменения |Источник|
| :- | :- | :- | :- |
|ПРАВ1|Для получения издания из библиотеки на определенный срок клиенту необходим читательский абонемент, в случае его отсутствия чтение возможно лишь в пределах библиотеки в специально оборудованном зале.|Низкая вероятность изменения, читательский абонемент выдается единожды и действует бессрочно|Политика библиотеки|
|ПРАВ2|При оформлении абонемента клиенту необходимо дать согласие на обработку персональных данных и согласие с правилами библиотеки|Правила корректируются ежегодно администрацией библиотеки|Политика библиотеки|
|ПРАВ3|В случае нарушения правил библиотеки (нарушения сроков сдачи, нанесение материального вреда изданиям и т.д.) клиент обязан выплатить штраф в соответствии с законом |Действует до внесения поправок в КоАП РФ|Закон|

